\begin{DndMonster}[float*=b,width=\textwidth + 8pt]{Tarraske}
  \begin{multicols}{2}

    \DndMonsterType{Gigantische Monstrosität (Titan), gesinnungslos}

    \DndMonsterBasics[
        armor-class = {25 (natürliche Rüstung)},
        hit-points  = {676 (33W20+330)},
        speed       = {12 m}
    ]

    \DndMonsterAbilityScores[
        str = 30,
        dex = 11,
        con = 30,
        int = 3,
        wis = 11,
        cha = 11
    ]

    \DndMonsterDetails[ 
        saving-throws = {Int +5, Wei +9, Cha +9},
        damage-immunities = {Feuer, Gift; Hieb, Stich und Wucht durch nichtmagische Angriffe},
        condition-immunities = {Bezaubert, Gelähmt, Verängstigt, Vergiftet},
        senses = {Blindsicht 36 m, Passive Wahrnehmung 10},
        languages = {-},
        challenge = 30
    ]

    % Traits


        \DndMonsterAction{Belagerungsmonster}
        Die Tarraske fügt Gegenständen und Gebäuden doppelten Schaden zu.

        \DndMonsterAction{Legendäre Resistenz (3-mal täglich)}
        Wenn ihr Rettungswurf scheitert, kann die Tarraske den Wurf in einen Erfolg verwandeln.

        \DndMonsterAction{Magieresistenz}
        Die Tarraske ist bei Rettungswürfen gegen Zauber und andere magische Effekte im Vorteil.

        \DndMonsterAction{Reflektierender Panzer}
        Wann immer die Tarraske Ziel des Zaubers Magisches Geschoss, eines Linienzaubers oder eines Zaubers wird, für den ein Fernkampfangriffswurf erforderlich ist, würfle mit einem W6. Bei 1 bis 5 ist die Tarraske nicht betroffen. Bei einer 6 ist die Tarraske nicht betroffen, und der Effekt wird auf den Zauberwirker zurückgeworfen, als ginge er von der Tarraske aus, sodass der Zauberwirker zum Ziel wird.

    \DndMonsterSection{Aktionen}

        \DndMonsterAction{Mehrfachangriff}
        Die Tarraske kann ihre Furchterregende Präsenz einsetzen. Sie führt dann fünf Angriffe aus: einen Biss-, zwei Klauen-, einen Hörner- und einen Schwanzangriff. Anstelle des Bissangriffs kann sie Verschlucken einsetzen.

        \DndMonsterAction{Biss}
        Nahkampfwaffenangriff: +19 auf Treffer, Reichweite 3 m, ein Ziel. Treffer: 36 (4W12+10) Stichschaden. Wenn das Ziel eine Kreatur ist, wird es gepackt (Rettungswurf-SG 20). Ein gepacktes Ziel ist festgesetzt. Die Tarraske kann solange kein weiteres Ziel beißen.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Biss,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+19,
%      reach=3 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=36 (4W12+10),
%      dmg-type=Stich,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=Wenn das Ziel eine Kreatur ist, wird es gepackt (Rettungswurf-SG 20). Ein gepacktes Ziel ist festgesetzt. Die Tarraske kann solange kein weiteres Ziel beißen.%    ]
        \DndMonsterAction{Hörner}
        Nahkampfwaffenangriff: +19 auf Treffer, Reichweite 3 m, ein Ziel. Treffer: 32 (4W10+10) Stichschaden.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Hörner,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+19,
%      reach=3 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=32 (4W10+10),
%      dmg-type=Stich,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=%    ]
        \DndMonsterAction{Klauen}
        Nahkampfwaffenangriff: +19 auf Treffer, Reichweite 4,5 m, ein Ziel. Treffer: 28 (4W8+10) Hiebschaden.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Klauen,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+19,
%      reach=4,5 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=28 (4W8+10),
%      dmg-type=Hieb,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=%    ]
        \DndMonsterAction{Schwanz}
        Nahkampfwaffenangriff: +19 auf Treffer, Reichweite 6 m, ein Ziel. Treffer: 24 (4W6+10) Wuchtschaden. Wenn das Ziel eine Kreatur ist, muss es einen SG-20-Stärkerettungswurf bestehen, oder es wird umgestoßen.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Schwanz,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+19,
%      reach=6 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=24 (4W6+10),
%      dmg-type=Wucht,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=Wenn das Ziel eine Kreatur ist, muss es einen SG-20-Stärkerettungswurf bestehen, oder es wird umgestoßen.%    ]
        \DndMonsterAction{Furchterregende Präsenz}
        Jede Kreatur nach Wahl der Tarraske, die sich im Abstand von bis zu 36 Metern von ihr befindet und sie bemerkt, muss einen SG-17-Weisheitsrettungswurf bestehen, oder sie ist eine Minute lang verängstigt. Die Kreatur kann den Rettungswurf am Ende jedes ihrer Züge wiederholen. Wenn die Tarraske in Sichtlinie ist, so ist der Rettungswurf im Nachteil. Bei einem Erfolg endet der Effekt. Wenn eine Kreatur ihren Rettungswurf besteht oder der Effekt auf sie endet, ist sie 24 Stunden lang gegen die Furchterregende Präsenz der Tarraske immun.

        \DndMonsterAction{Verschlucken}
        Die Tarraske führt einen Bissangriff gegen eine höchstens mittelgroße Kreatur aus, die sie gepackt hält. Wenn der Angriff trifft, erleidet das Ziel den Bissschaden und wird außerdem verschluckt, und der Haltegriff endet. Verschluckte Kreaturen sind blind und festgesetzt, haben vollständige Deckung gegen Angriffe und andere Effekte von außerhalb der Tarraske und erleiden zu Beginn jedes Zugs der Tarraske 56 (16W6) Säureschaden. Erleidet die Tarraske durch eine verschluckte Kreatur in einem einzigen Zug mindestens 60 Schaden, so muss sie am Ende des Zugs einen SG-20-Konstitutionsrettungswurf bestehen, oder sie würgt alle verschluckten Kreaturen wieder hoch. Diese befinden sich dann im Bereich von drei Metern um die Tarraske und sind liegend. Stirbt die Tarraske, so ist die verschluckte Kreatur nicht mehr festgesetzt und kann aus dem Kadaver entkommen, indem sie neun Meter ihrer Bewegungsrate verwendet. Anschließend ist sie liegend.


    \DndMonsterSection{Legend"are Aktionen}
    
    Die Tarraske kann drei legendäre Aktionen entsprechend den unten aufgeführten Optionen ausführen. Sie kann jeweils nur eine legendäre Aktionsmöglichkeit und nur am Ende des Zugs einer anderen Kreatur ausführen. Die Tarraske erhält verbrauchte legendäre Aktionen am Anfang ihres Zugs zurück.

    \begin{DndMonsterLegendaryActions}
        \DndMonsterLegendaryAction{Mampfen (kostet 2 Aktionen)}{Die Tarraske führt einen Bissangriff aus oder setzt Verschlucken ein.}

        \DndMonsterLegendaryAction{Angriff}{Die Tarraske führt einen Klauen- oder einen Schwanzangriff aus.}

        \DndMonsterLegendaryAction{Bewegung}{Die Tarraske nutzt bis zur Hälfte ihrer Bewegungsrate.}
    \end{DndMonsterLegendaryActions}

  \end{multicols}
\end{DndMonster}
